在[微软](../Page/微软.md "wikilink")[windows操作系统中](../Page/windows操作系统.md "wikilink")，index.dat是一个由[Internet
Explorer和](../Page/Internet_Explorer.md "wikilink")[资源管理器创建的文件](../Page/资源管理器.md "wikilink")。这个文件的功能就像一个[数据库](../Page/数据库.md "wikilink")，随系统启动。它的功能在于收集[个人信息](../Page/个人信息.md "wikilink")，就像[网址](../Page/网址.md "wikilink")，搜索[字符串](../Page/字符串.md "wikilink")，和最近打开的文件。它的职责就像数据库中的索引。简单来说，当IE开启自动完成，每一个浏览过的网址将被收录进index.dat，IE浏览器据此匹配用户输入的字符。index.dat也同样存在于IE的历史纪录，[缓存](../Page/缓存.md "wikilink")，和cookies.

提示：.dat是一个很常见的[扩展名](../Page/扩展名.md "wikilink")（甚至是不可读文件或者是非[文本文件](../Page/文本文件.md "wikilink")），所以你可能会遇到一个index.dat文件，但它并不是IE浏览器和windows的一部分。

## 争论

互联网隐私团体指出Windows操作系统使用index.dat收集信息侵犯了[个人隐私](../Page/个人隐私.md "wikilink")，主要的抱怨是index.dat不容易删除，因为开机后它们总是被使用（经常是资源管理器），同时，当文件增大到80MB以上后，浏览速度将明显变慢。

另一个争论是操作系统给了用户一种错误的感觉，当用户清空了缓存，临时文件夹，历史纪录文件夹。index.dat仍旧收集了所有浏览过的网址和cookies和一些临时文件，一些人最终发现是index.dat的问题。

然而，微软发言人说通过系统进入安全模式，index.dat可以被高级用户删除。因为操作系统在安全模式不使用index.dat，删除按钮或者deltree命令可以删除index.dat，

初级用户可以通过一些软件来简单的删除index.dat。

## 外部链接

  - [How to remove
    index.dat](https://web.archive.org/web/20040603212240/http://users.pandora.be/michel.beyens/vir/ie/ie.htm)
  - [A Cleanup API for
    Windows](https://web.archive.org/web/20060901232058/http://www.codeproject.com/system/Cleanup_API.asp)
    - details on how to delete index.dat files
  - [View the contents of index.dat
    files](http://www.stevengould.org/software/indexdatspy/) - freeware
    utility that allows you to view and optionally delete any index.dat
    file from your computer.

[Category:文件格式](../Category/文件格式.md "wikilink") [Category:Internet
Explorer](../Category/Internet_Explorer.md "wikilink")